Trace un cercle $\mathscr{C}_1$ de
centre $I$ et de rayon 4~cm. Place un point $J$ à 3~cm de
$I$. Trace le cercle $\mathscr{C}_2$
de centre $J$, passant par $I$.\\Les cercles
$\mathscr{C}_1$ et
$\mathscr{C}_2$ se coupent en $A$ et
$B$.
\\Trace le cercle $\mathscr{C}_3$ de
centre $A$ et de rayon 2~cm. Il coupe le cercle
$\mathscr{C}_1$ en $M$ et $N$ et le
cercle $\mathscr{C}_2$ en $E$ et $F$.
\par Parmi les points $A$, $B$, $E$, $F$, $M$, $N$, $I$ et $J$; quels
sont ceux qui sont :
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
\item situés à 3~cm de $J$ ?
\item situés à 4~cm de $I$ ?
\item situés à 2~cm de $A$ ?
\item situés à 4~cm de $I$ et 2~cm de $A$ ?
\item situés à 4~cm de $I$ ou 2~cm de $A$ ?
\end{itemize}
\end{multicols}
\par{\small{\bf Remarque} : {\em On n'oubliera pas de justifier les
réponses.}}